香港的實際例子告訴我們, 時勢造英雄, 而不是英雄造時勢

香港的實際例子告訴我們, 時勢造英雄, 而不是英雄造時勢

97之前, 港英時代, 由暴動開始, 港英政府改善民生, 改善經濟, 社會穩步發, 經濟欣欣向榮, 經濟起飛, 出現一大堆企業, 一大堆"人材"
在以前, 我深信覺得這批50後, 60後上位的人, 無論在政府, 在跨國企業, 在私人企業, 他們是有能力的, 是精英, 是人材

但現在才深深明白了, 這個世界是時勢造英雄, 而不是英雄造時勢
我不能說他們全部都是一般人, 是庸材, 但以我所觀察, 他們大部份都是.
可能大家會問, 他們為什麼可以成功? 他們為什麼可以上位? 他們當年可以和香港經濟同步起飛? 答案就是時勢, 當時港英政府締造一個良好環境, 加上當日中國還是處於內亂和未經濟發展, 香港可以輕易順勢而起. 而他們的能力和眼光根本就是庸材
現在看見許多政府高官, 私企高層的辦事能力, 眼光和言論, 就會明白了

所以有時看見很多白痴人仕言論, 常常說, 你是人材和有能力, 怎樣也會成功, 他們完全無視環境和外在條件

你咪掛機囉

唔好真係以為呢班人廢既先得架 ,只係嚮利益瓜葛底下佢地要違背良心講野咁解,王永平就係其中一個例子。
俾你呢位叻仔做,一樣係咁,可能情況會更差

英雄做時勢係啲英雄講啫

香港邊撚度有英雄

連登毒撚笑十幾萬個月既高官廢？

其實真係好好笑

成敗看捕捉先機~~~

香港人平均月入都有萬四
但習總既月入得一萬多少少

按你LOGIC, 習總唔應該訓斥香港

樂觀SIR